[
    {
        "qid":"0000035-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"O que \u00e9 colesterol? Colesterol \u00e9 uma subst\u00e2ncia cera, tipo gordura que seu f\u00edgado faz. Tamb\u00e9m \u00e9 encontrado em alguns alimentos que v\u00eam de animais. Colesterol \u00e9 encontrado em todas as partes do seu corpo. Ele desempenha um papel vital no seu corpo. Faz horm\u00f4nios, ajuda a digerir alimentos, e suporta o funcionamento de todas as c\u00e9lulas do seu corpo. Mas seu f\u00edgado faz todo o colesterol que seu corpo precisa para fazer isso. Lipoprote\u00ednas e colesterol O colesterol circula em sua corrente sangu\u00ednea. Mas \u00e9 gordo enquanto seu sangue est\u00e1 aquoso. Assim como \u00f3leo e \u00e1gua, os dois n\u00e3o se misturam. Como resultado, o colesterol viaja pela corrente sangu\u00ednea em pequenas embalagens chamadas lipoprote\u00ednas. As embalagens s\u00e3o feitas de gordura (l\u00edpidos) no interior e prote\u00ednas no exterior. Dois tipos de lipoprote\u00ednas transportam colesterol pela corrente sangu\u00ednea. \u00c9 importante ter n\u00edveis saud\u00e1veis de ambas: - lipoprote\u00ednas de baixa densidade (LDL) - lipoprote\u00ednas de alta densidade (HDL). Lipoprote\u00ednas de baixa densidade (LDL) Lipoprote\u00ednas de alta densidade (HDL). O que o colesterol LDL faz? Lipoprote\u00ednas de baixa densidade (LDL) transportam colesterol para todas as c\u00e9lulas do seu corpo, incluindo as art\u00e9rias que fornecem sangue ao seu cora\u00e7\u00e3o. O colesterol LDL \u00e0s vezes \u00e9 chamado de colesterol ruim porque pode se acumular nas paredes de suas art\u00e9rias. Quanto maior o n\u00edvel de colesterol LDL no seu sangue, maiores as suas chances de contrair doen\u00e7as card\u00edacas. O que o colesterol HDL faz? Lipoprote\u00ednas de alta densidade (HDL) levam o colesterol para longe das c\u00e9lulas do seu corpo. O colesterol HDL \u00e0s vezes \u00e9 chamado de bom colesterol porque ajuda a remover o colesterol das paredes da art\u00e9ria. O f\u00edgado ent\u00e3o remove o colesterol do seu corpo. Quanto maior o n\u00edvel de colesterol HDL, menores as chances de contrair doen\u00e7as card\u00edacas. Se o colesterol do seu sangue \u00e9 muito alto demais colesterol no seu sangue \u00e9 chamado colesterol alto no sangue. Pode ser s\u00e9rio. Aumenta suas chances de ter um ataque card\u00edaco ou doen\u00e7a card\u00edaca. Quando o n\u00edvel de colesterol em seu sangue \u00e9 muito alto, ele pode se acumular nas paredes de suas art\u00e9rias. Esta acumula\u00e7\u00e3o de colesterol \u00e9 chamada placa. A acumula\u00e7\u00e3o de placas pode levar \u00e0 arterosclerose. Com o tempo, a placa pode acumular tanto que estreita suas art\u00e9rias. Isto \u00e9 chamado de aterosclerose, ou endurecimento das art\u00e9rias. Pode atrasar ou bloquear o fluxo de sangue para o seu cora\u00e7\u00e3o. Arterosclerose. Com o tempo, a placa pode acumular tanto que estreita suas art\u00e9rias. Isto \u00e9 chamado de aterosclerose, ou endurecimento das art\u00e9rias. Pode atrasar ou bloquear o fluxo de sangue para o seu cora\u00e7\u00e3o. - Doen\u00e7a card\u00edaca coronariana (CHD). A arterosclerose pode ocorrer em vasos sangu\u00edneos em qualquer lugar do seu corpo, incluindo os que trazem sangue ao seu cora\u00e7\u00e3o, chamadas art\u00e9rias coron\u00e1rias. Se a placa se acumular nessas art\u00e9rias, o sangue pode n\u00e3o ser capaz de trazer oxig\u00eanio suficiente para o m\u00fasculo card\u00edaco. Isso \u00e9 chamado de doen\u00e7a coronariana (CHD). Doen\u00e7a card\u00edaca coronariana (CHD). A arterosclerose pode ocorrer em vasos sangu\u00edneos em qualquer lugar do seu corpo, incluindo os que trazem sangue ao seu cora\u00e7\u00e3o, chamadas art\u00e9rias coron\u00e1rias. Se a placa se acumular nessas art\u00e9rias, o sangue pode n\u00e3o ser capaz de trazer oxig\u00eanio suficiente para o m\u00fasculo card\u00edaco. Isso \u00e9 chamado de doen\u00e7a coronariana (CHD). - Angina. A acumula\u00e7\u00e3o de placa pode levar a dor no peito chamada angina. Angina \u00e9 um sintoma comum da DHC. Acontece quando o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o recebe sangue rico em oxig\u00eanio suficiente dos pulm\u00f5es. Angina. A acumula\u00e7\u00e3o de placa pode levar a dor no peito chamada angina. Angina \u00e9 um sintoma comum da DHC. Acontece quando o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o recebe sangue rico em oxig\u00eanio suficiente dos pulm\u00f5es. - Ataque card\u00edaco. Algumas placas t\u00eam uma cobertura fina, ent\u00e3o elas podem quebrar ou abrir. Um co\u00e1gulo de sangue pode ent\u00e3o formar-se sobre a placa. Um co\u00e1gulo pode bloquear o fluxo de sangue atrav\u00e9s da art\u00e9ria. Esse bloqueio pode causar um ataque card\u00edaco. Ataque card\u00edaco. Algumas placas t\u00eam uma cobertura fina, ent\u00e3o elas podem quebrar ou abrir. Um co\u00e1gulo de sangue pode ent\u00e3o formar-se sobre a placa. Um co\u00e1gulo pode bloquear o fluxo de sangue atrav\u00e9s da art\u00e9ria. Esse bloqueio pode causar um ataque card\u00edaco. Abaixar o colesterol pode afetar a placa Abaixar o n\u00edvel de colesterol reduz suas chances de ruptura da placa e causar um ataque card\u00edaco. Tamb\u00e9m pode atrasar, reduzir ou at\u00e9 impedir que a placa se acumule. E reduz suas chances de morrer de doen\u00e7as card\u00edacas. O colesterol alto n\u00e3o causa sintomas, por isso muitas pessoas n\u00e3o sabem que o t\u00eam. \u00c9 importante descobrir qual \u00e9 o seu n\u00famero de colesterol porque se voc\u00ea tem colesterol alto, reduzindo suas chances de ter uma doen\u00e7a card\u00edaca ou um ataque card\u00edaco."
    },
    {
        "qid":"0000035-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa colesterol de sangue alto?",
        "answer":"Muitas coisas podem afetar o n\u00edvel de colesterol no seu sangue. Voc\u00ea pode controlar algumas dessas coisas, mas n\u00e3o outras. O que voc\u00ea pode controlar Voc\u00ea pode controlar - o que voc\u00ea come - seu peso - seu n\u00edvel de atividade. O que voc\u00ea come seu peso seu n\u00edvel de atividade. Sua dieta Alguns alimentos t\u00eam v\u00e1rios tipos de gordura que aumentam seu n\u00edvel de colesterol. - A gordura saturada aumenta seu n\u00edvel de colesterol LDL mais do que qualquer outra coisa na sua dieta. A gordura saturada \u00e9 encontrada principalmente em alimentos provenientes de fontes animais como gemas de ovos, carne e produtos l\u00e1cteos, incluindo manteiga, creme e queijo. Esses alimentos tamb\u00e9m cont\u00eam colesterol. A gordura saturada aumenta seu n\u00edvel de colesterol LDL mais do que qualquer outra coisa na sua dieta. A gordura saturada \u00e9 encontrada principalmente em alimentos provenientes de fontes animais como gemas de ovos, carne e produtos l\u00e1cteos, incluindo manteiga, creme e queijo. Esses alimentos tamb\u00e9m cont\u00eam colesterol. - \u00c1cidos graxos trans, ou gorduras trans, tamb\u00e9m aumentam seu n\u00edvel de colesterol LDL. Estes v\u00eam principalmente de \u00f3leo vegetal que passou por um processo chamado hidrogena\u00e7\u00e3o para torn\u00e1-lo dif\u00edcil. Exemplos de alimentos que cont\u00eam gorduras trans incluem muitos alimentos de conveni\u00eancia como donuts, batatas fritas, biscoitos, bolos e doces. \u00c1cidos graxos trans, ou gorduras trans, tamb\u00e9m aumentam seu n\u00edvel de colesterol LDL. Estes v\u00eam principalmente de \u00f3leo vegetal que passou por um processo chamado hidrogena\u00e7\u00e3o para torn\u00e1-lo dif\u00edcil. Exemplos de alimentos que cont\u00eam gorduras trans incluem muitos alimentos de conveni\u00eancia como donuts, batatas fritas, biscoitos, bolos e doces. Seu peso Ser excesso de peso tende a - aumentar seu n\u00edvel de LDL - baixar seu n\u00edvel de HDL - aumentar seu n\u00edvel total de colesterol. Aumente seu n\u00edvel de LDL Baixe seu n\u00edvel de HDL Aumente seu n\u00edvel de colesterol total. Seu n\u00edvel de atividade Se voc\u00ea n\u00e3o se exercitar regularmente, voc\u00ea pode ganhar peso. Isso pode aumentar seu n\u00edvel de colesterol LDL. Exerc\u00edcio regular pode ajud\u00e1-lo a perder peso e baixar seu n\u00edvel de LDL. Tamb\u00e9m pode ajud\u00e1-lo a aumentar seu n\u00edvel de HDL. O que voc\u00ea n\u00e3o pode controlar Voc\u00ea n\u00e3o pode controlar algumas coisas que podem afetar o n\u00edvel de colesterol no seu sangue, incluindo - sua heran\u00e7a - sua idade - seu sexo. sua heran\u00e7a sua idade seu sexo. O colesterol alto pode correr em fam\u00edlias. Para a maioria das pessoas, seu n\u00edvel de colesterol \u00e9 o resultado de uma intera\u00e7\u00e3o entre seus genes e seus estilos de vida. \u00c0 medida que envelhecemos, nossos n\u00edveis de colesterol aumentam. Antes da menopausa, as mulheres tendem a ter n\u00edveis de colesterol total mais baixos do que os homens da mesma idade. - Depois da menopausa, os n\u00edveis de colesterol LDL (mau) das mulheres tendem a aumentar. Antes da menopausa, as mulheres tendem a ter n\u00edveis de colesterol total mais baixos do que os homens da mesma idade. Ap\u00f3s a menopausa, os n\u00edveis de colesterol LDL (mau) das mulheres tendem a aumentar."
    },
    {
        "qid":"0000035-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do colesterol de sangue alto?",
        "answer":"O colesterol elevado geralmente n\u00e3o tem sinais ou sintomas. Muitas pessoas n\u00e3o sabem que seus n\u00edveis de colesterol s\u00e3o muito altos. Quem deve ser testado Todo mundo com 20 anos ou mais deve ter seus n\u00edveis de colesterol verificado pelo menos uma vez a cada 5 anos. Se seu n\u00edvel de colesterol \u00e9 alto, voc\u00ea ter\u00e1 que ser testado com mais frequ\u00eancia. Voc\u00ea e seu m\u00e9dico devem discutir quantas vezes voc\u00ea deve ser testado. Seu m\u00e9dico vai pegar uma amostra de sangue de uma veia no seu bra\u00e7o e envi\u00e1-lo para o laborat\u00f3rio para descobrir o n\u00edvel de colesterol no seu sangue. Testes de colesterol O teste recomendado \u00e9 chamado de perfil de lipoprote\u00edna em jejum. Ele mostrar\u00e1 seu colesterol total, colesterol LDL (mau), a principal fonte de acumula\u00e7\u00e3o de colesterol e bloqueio em suas art\u00e9rias, colesterol HDL (bom), que ajuda a evitar que o colesterol se acumule em suas art\u00e9rias, triglic\u00e9ridos, outra forma de gordura no seu sangue. colesterol total LDL (mau) colesterol, a principal fonte de acumula\u00e7\u00e3o de colesterol e bloqueio em suas art\u00e9rias HDL (bom) colesterol, que ajuda a evitar que o colesterol se acumule em suas art\u00e9rias triglic\u00e9ridos, outra forma de gordura no seu sangue. Voc\u00ea n\u00e3o deve comer ou beber nada exceto \u00e1gua ou caf\u00e9 preto por 9 a 12 horas antes de fazer o teste. Se voc\u00ea n\u00e3o pode ter um perfil de lipoprote\u00edna feito, um exame de sangue diferente vai lhe dizer o colesterol total e HDL (bom) n\u00edveis de colesterol. Voc\u00ea n\u00e3o precisa jejuar antes deste teste. Se este teste mostrar que seu colesterol total \u00e9 200 mg/dl ou superior, ou que seu colesterol HDL (bom) \u00e9 inferior a 40 mg/dl, voc\u00ea precisar\u00e1 ter um perfil lipoproteico feito. Os n\u00edveis de colesterol s\u00e3o medidos em miligramas (mg) de colesterol por decilitro (dL) de sangue. Os n\u00edveis de colesterol no sangue que s\u00e3o mais importantes para saber aparecem abaixo. Gamas para os n\u00edveis de colesterol total Aqui est\u00e3o as gamas para os n\u00edveis de colesterol total. Sabe como seus n\u00fameros de colesterol se comparam? Gamas para n\u00edveis de colesterol LDL Aqui est\u00e3o as gamas para n\u00edveis de colesterol LDL. Sabe como seu n\u00edvel de colesterol LDL se compara? Gamas para n\u00edveis de colesterol HDL Aqui est\u00e3o as gamas para n\u00edveis de colesterol HDL. Sabe como seu n\u00edvel de colesterol HDL se compara? N\u00edveis de triglic\u00e9ridos Um perfil de lipoprote\u00edna tamb\u00e9m mostrar\u00e1 o n\u00edvel de triglic\u00e9ridos no seu sangue. Triglic\u00e9ridos s\u00e3o outro tipo de gordura que seu f\u00edgado faz. Eles tamb\u00e9m podem sinalizar uma maior chance de desenvolver doen\u00e7as card\u00edacas. Os n\u00edveis normais de triglic\u00e9ridos s\u00e3o inferiores a 150 mg/dl. Se seus n\u00edveis de triglic\u00e9ridos forem elevados (150-199 mg/dl) ou elevados (200 mg/dl ou mais), voc\u00ea pode precisar de tratamento. Coisas que podem aumentar seus n\u00edveis de triglic\u00e9ridos incluem o excesso de peso, a inatividade f\u00edsica, o tabagismo, o consumo excessivo de \u00e1lcool, a diabetes. inatividade f\u00edsica excessiva fumando \u00e1lcool usam diabetes. Outras coisas que podem aumentar seus n\u00edveis de triglic\u00e9ridos incluem - uma dieta de carboidratos muito alta - certas doen\u00e7as e drogas - dist\u00farbios gen\u00e9ticos. uma dieta de carboidratos muito alta certas doen\u00e7as e drogas dist\u00farbios gen\u00e9ticos."
    },
    {
        "qid":"0000035-8",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"Colesterol \u00e9 uma subst\u00e2ncia cera, tipo gordura que seu f\u00edgado faz. Tamb\u00e9m \u00e9 encontrado em alguns alimentos que v\u00eam de animais."
    },
    {
        "qid":"0000035-10",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"LDL significa lipoprote\u00ednas de baixa densidade. (Lipoprote\u00ednas s\u00e3o mol\u00e9culas que transportam colesterol atrav\u00e9s da corrente sangu\u00ednea.) O colesterol LDL \u00e0s vezes \u00e9 chamado de colesterol ruim porque pode se acumular nas paredes de suas art\u00e9rias e torn\u00e1-las mais estreitas. Esta acumula\u00e7\u00e3o de colesterol \u00e9 chamada placa. Com o tempo, a placa pode acumular tanto que estreita suas art\u00e9rias. Isto \u00e9 chamado de aterosclerose ou endurecimento das art\u00e9rias. Quanto maior o n\u00edvel de colesterol LDL no seu sangue, maiores as suas chances de contrair doen\u00e7as card\u00edacas."
    },
    {
        "qid":"0000035-11",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"HDL significa lipoprote\u00ednas de alta densidade. (Lipoprote\u00ednas s\u00e3o mol\u00e9culas que transportam colesterol atrav\u00e9s da corrente sangu\u00ednea.) O colesterol HDL \u00e9 \u00e0s vezes chamado colesterol bom porque ajuda a remover o colesterol das paredes da art\u00e9ria e o leva para o f\u00edgado. O f\u00edgado ent\u00e3o remove o colesterol do seu corpo. Quanto maior o n\u00edvel de colesterol HDL, menores as chances de contrair doen\u00e7as card\u00edacas."
    },
    {
        "qid":"0000035-12",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"Muito colesterol no seu sangue \u00e9 chamado colesterol alto no sangue. Pode ser s\u00e9rio. Pessoas com colesterol elevado t\u00eam maior chance de ter doen\u00e7as card\u00edacas. O colesterol alto no sangue n\u00e3o causa sintomas, ent\u00e3o voc\u00ea pode n\u00e3o estar ciente de que seu n\u00edvel de colesterol \u00e9 muito alto."
    },
    {
        "qid":"0000035-13",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"Triglic\u00e9ridos s\u00e3o outro tipo de gordura que seu f\u00edgado faz. Eles tamb\u00e9m podem sinalizar uma maior chance de desenvolver doen\u00e7as card\u00edacas."
    },
    {
        "qid":"0000035-14",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"Colesterol pode se acumular nas paredes de suas art\u00e9rias. Esta acumula\u00e7\u00e3o de colesterol \u00e9 chamada placa. Com o tempo, a placa pode acumular tanto que as art\u00e9rias se tornam mais estreitas. Isto \u00e9 chamado de aterosclerose, ou endurecimento das art\u00e9rias. Pode atrasar ou bloquear o fluxo de sangue para o seu cora\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000035-15",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"As art\u00e9rias coron\u00e1rias trazem sangue ao seu cora\u00e7\u00e3o. Se a placa se acumular nessas art\u00e9rias, o sangue pode n\u00e3o ser capaz de trazer oxig\u00eanio suficiente para o m\u00fasculo card\u00edaco. Isso \u00e9 chamado de doen\u00e7a coronariana."
    },
    {
        "qid":"0000035-16",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"Voc\u00ea pode controlar - o que voc\u00ea come. Comidas contendo gorduras saturadas, gorduras trans e colesterol aumentam seu colesterol. O que voc\u00ea come. Comidas contendo gorduras saturadas, gorduras trans e colesterol aumentam seu colesterol. - seu peso. Ser excesso de peso tende a aumentar seu n\u00edvel de LDL, reduzir seu n\u00edvel de HDL, e aumentar seu n\u00edvel total de colesterol. Seu peso. Ser excesso de peso tende a aumentar seu n\u00edvel de LDL, reduzir seu n\u00edvel de HDL, e aumentar seu n\u00edvel total de colesterol. - seu n\u00edvel de atividade. Se voc\u00ea n\u00e3o se exercitar regularmente, voc\u00ea pode ganhar peso. Isso pode aumentar seu n\u00edvel de LDL. Exerc\u00edcio regular pode ajud\u00e1-lo a perder peso e baixar seu n\u00edvel de LDL. Tamb\u00e9m pode ajud\u00e1-lo a aumentar seu n\u00edvel de HDL. seu n\u00edvel de atividade. Se voc\u00ea n\u00e3o se exercitar regularmente, voc\u00ea pode ganhar peso. Isso pode aumentar seu n\u00edvel de LDL. Exerc\u00edcio regular pode ajud\u00e1-lo a perder peso e baixar seu n\u00edvel de LDL. Tamb\u00e9m pode ajud\u00e1-lo a aumentar seu n\u00edvel de HDL."
    },
    {
        "qid":"0000035-17",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"Voc\u00ea n\u00e3o pode controlar a hereditariedade. O colesterol alto pode correr em fam\u00edlias. - idade. \u00c0 medida que envelhecemos, nossos n\u00edveis de colesterol aumentam. - Sexo. Antes da menopausa, as mulheres tendem a ter n\u00edveis de colesterol total mais baixos do que os homens da mesma idade. Ap\u00f3s a menopausa, os n\u00edveis de colesterol LDL (mau) das mulheres tendem a aumentar. Heran\u00e7a. O colesterol alto pode correr em fam\u00edlias. idade. \u00c0 medida que envelhecemos, nossos n\u00edveis de colesterol aumentam. sexo. Antes da menopausa, as mulheres tendem a ter n\u00edveis de colesterol total mais baixos do que os homens da mesma idade. Ap\u00f3s a menopausa, os n\u00edveis de colesterol LDL (mau) das mulheres tendem a aumentar."
    },
    {
        "qid":"0000035-19",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar o colesterol de sangue alto?",
        "answer":"O exame de sangue recomendado para verificar seus n\u00edveis de colesterol \u00e9 chamado de perfil de lipoprote\u00edna em jejum. Ele mostrar\u00e1 seu colesterol total, lipoprote\u00edna de baixa densidade (LDL), ou colesterol ruim, a principal fonte de acumula\u00e7\u00e3o de colesterol e bloqueio nas art\u00e9rias, lipoprote\u00edna de alta densidade (HDL), ou colesterol bom que ajuda a evitar que o colesterol se acumule em suas art\u00e9rias, triglic\u00e9ridos, outra forma de gordura no seu sangue. colesterol total lipoprote\u00edna de baixa densidade (LDL), ou colesterol ruim -- a principal fonte de acumula\u00e7\u00e3o de colesterol e bloqueio nas art\u00e9rias lipoprote\u00edna de alta densidade (HDL), ou colesterol bom que ajuda a evitar a acumula\u00e7\u00e3o de colesterol em suas art\u00e9rias triglic\u00e9ridos -- outra forma de gordura no seu sangue. Voc\u00ea n\u00e3o deve comer ou beber nada exceto \u00e1gua e caf\u00e9 preto por 9 a 12 horas antes de fazer o teste. Se voc\u00ea n\u00e3o pode ter um perfil de lipoprote\u00edna feito, um exame de sangue diferente vai lhe dizer o colesterol total e HDL (bom) n\u00edveis de colesterol. Voc\u00ea n\u00e3o precisa jejuar antes deste teste. Se este teste mostrar que seu colesterol total \u00e9 200 mg/dl ou superior, ou que seu colesterol HDL (bom) \u00e9 inferior a 40 mg/dl, voc\u00ea precisar\u00e1 ter um perfil lipoproteico feito."
    },
    {
        "qid":"0000035-20",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"Um n\u00edvel desej\u00e1vel para o colesterol total \u00e9 menos de 200 mg/dl. Aqui est\u00e3o os intervalos para os n\u00edveis de colesterol total. Sabe como seu n\u00edvel total de colesterol se compara?"
    },
    {
        "qid":"0000035-21",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"Um n\u00edvel desej\u00e1vel para LDL (mau) colesterol est\u00e1 abaixo de 100 mg/dL. Aqui est\u00e3o os intervalos para os n\u00edveis de colesterol LDL. Sabe como seu n\u00edvel de LDL se compara?"
    },
    {
        "qid":"0000035-22",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"Um n\u00edvel de colesterol HDL (boa) mais de 60 mg/dL \u00e9 desej\u00e1vel para a maioria das pessoas. Aqui est\u00e3o os intervalos para n\u00edveis de colesterol HDL. Sabe como seu n\u00edvel de colesterol HDL se compara?"
    },
    {
        "qid":"0000035-23",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"Um perfil de lipoprote\u00edna tamb\u00e9m mostrar\u00e1 o n\u00edvel de triglic\u00e9ridos no seu sangue. Um n\u00edvel desej\u00e1vel \u00e9 menos de 150mg/dl. Se os triglic\u00e9ridos no seu sangue forem elevados (150-199 mg/dl) ou elevados (200 mg/dl ou mais), voc\u00ea pode precisar de tratamento."
    },
    {
        "qid":"0000035-24",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"Seu objetivo LDL \u00e9 o baixo n\u00edvel de colesterol LDL deve ser para reduzir o risco de desenvolver doen\u00e7as card\u00edacas ou ter um ataque card\u00edaco. Quanto maior o seu risco, menor o seu objetivo LDL deve ser. Seu m\u00e9dico ir\u00e1 definir seu objetivo LDL usando seu hist\u00f3rico m\u00e9dico e o n\u00famero de fatores de risco que voc\u00ea tem."
    },
    {
        "qid":"0000035-25",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"Seu n\u00edvel de colesterol LDL depende do risco de desenvolver doen\u00e7as card\u00edacas ou ter um ataque card\u00edaco no momento em que voc\u00ea come\u00e7a o tratamento. Os principais fatores de risco que afetam seu objetivo LDL incluem - fumar cigarros - press\u00e3o arterial alta (150/90 mmHg ou superior), ou estar sob press\u00e3o arterial medicamentos - colesterol HDL baixo (menos de 40 mg/dL) - hist\u00f3ria familiar de doen\u00e7a card\u00edaca precoce (doen\u00e7a card\u00edaca em pai ou irm\u00e3o antes dos 55 anos; doen\u00e7a card\u00edaca em m\u00e3e ou irm\u00e3 antes dos 65 anos) - idade (homens 45 anos ou mais; mulheres 55 anos ou mais). fumar cigarros press\u00e3o arterial alta (150/90 mmHg ou superior), ou estar sob press\u00e3o arterial medicamentos HDL colesterol baixo (menos de 40 mg/dL) antecedentes familiares de doen\u00e7a card\u00edaca precoce (doen\u00e7a card\u00edaca em pai ou irm\u00e3o antes dos 55 anos; doen\u00e7a card\u00edaca em m\u00e3e ou irm\u00e3 antes dos 65 anos) idade (homens 45 anos ou mais; mulheres 55 anos ou mais)."
    },
    {
        "qid":"0000035-26",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o colesterol de sangue alto?",
        "answer":"O principal objetivo do tratamento de redu\u00e7\u00e3o do colesterol \u00e9 baixar seu n\u00edvel de colesterol LDL (mau) o suficiente para reduzir seu risco de ter um ataque card\u00edaco ou doen\u00e7as causadas pelo estreitamento das art\u00e9rias."
    },
    {
        "qid":"0000035-27",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o colesterol de sangue alto?",
        "answer":"Existem duas maneiras principais de reduzir o colesterol: mudan\u00e7as de estilo de vida e rem\u00e9dios."
    },
    {
        "qid":"0000035-28",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"TLC significa Mudan\u00e7as Terap\u00eauticas de Estilo de Vida. \u00c9 um conjunto de mudan\u00e7as de estilo de vida que podem ajud\u00e1-lo a baixar o colesterol LDL. TLC tem tr\u00eas partes principais: uma dieta que reduz o colesterol, controle de peso e atividade f\u00edsica. A Dieta TLC recomenda reduzir a quantidade de gordura saturada, gordura trans e colesterol que voc\u00ea come. - comer calorias suficientes para obter ou manter um peso saud\u00e1vel. - aumentar a fibra sol\u00favel em sua dieta, comendo alimentos como aveia, feij\u00e3o e ma\u00e7\u00e3s. - adicionando alimentos que reduzem o colesterol, como sucos ou margarinas que cont\u00eam ester\u00f3is vegetais ou estanois que reduzem o colesterol. reduzindo a quantidade de gordura saturada, gordura trans e colesterol que voc\u00ea come. comer calorias suficientes para conseguir ou manter um peso saud\u00e1vel. Aumentando a fibra sol\u00favel em sua dieta, comendo alimentos como farinha de aveia, feij\u00e3o de rim e ma\u00e7\u00e3s. adicionando alimentos que reduzem o colesterol, como sucos ou margarinas que cont\u00eam ester\u00f3is vegetais ou estanois que reduzem o colesterol. O controle de peso \u00e9 uma parte importante do TLC. Perder peso se tiver excesso de peso pode ajudar a baixar o colesterol LDL. O controle de peso \u00e9 especialmente importante para pessoas que t\u00eam um grupo de fatores de risco que incluem altos triglic\u00e9ridos e/ou baixos n\u00edveis de HDL, ter sobrepeso e ter uma cintura muito grande. Uma cintura muito grande \u00e9 definida como uma medida da cintura de 40 polegadas ou mais para homens e 35 polegadas ou mais para mulheres. A atividade f\u00edsica \u00e9 outra parte importante do TLC. A atividade f\u00edsica regular \u00e9 recomendada para todos. Pode ajudar a aumentar os n\u00edveis de HDL e baixar os n\u00edveis de LDL. \u00c9 especialmente importante para pessoas com alto triglic\u00e9rides e/ou baixos n\u00edveis de HDL que est\u00e3o com excesso de peso e/ou t\u00eam uma grande medida da cintura."
    },
    {
        "qid":"0000035-29",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) colesterol de sangue alto?",
        "answer":"Se o TLC (Altera\u00e7\u00f5es Terap\u00eauticas do Estilo de Vida) n\u00e3o pode baixar seu n\u00edvel de colesterol LDL o suficiente por si s\u00f3, seu m\u00e9dico pode prescrev\u00ea-lo medicamentos que reduzem o colesterol. Os seguintes medicamentos s\u00e3o usados em conjunto com TLC para ajudar a baixar seu n\u00edvel de colesterol LDL (mau). - Estatinas - ezetimibe - sequestradores de \u00e1cido biliar - \u00e1cido nicot\u00ednico - fibratos. Estatinas ezetimibe sequestradores de \u00e1cido biliar fibratos de \u00e1cido nicot\u00ednico. As estatinas - s\u00e3o muito eficazes na redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de colesterol LDL (mau) - s\u00e3o seguras para a maioria das pessoas - t\u00eam efeitos colaterais que s\u00e3o pouco frequentes, mas potencialmente graves, como problemas de f\u00edgado e m\u00fasculo. s\u00e3o muito eficazes em baixar os n\u00edveis de colesterol LDL (mau) s\u00e3o seguros para a maioria das pessoas t\u00eam efeitos colaterais que s\u00e3o pouco frequentes, mas potencialmente graves, como problemas de f\u00edgado e m\u00fasculo. Ezetimibe - reduz o colesterol LDL (mau) - pode ser usado com estatinas ou sozinho - atua dentro do intestino para bloquear a absor\u00e7\u00e3o do colesterol. reduz o colesterol LDL (mau) pode ser usado com estatinas ou age sozinho dentro do intestino para bloquear a absor\u00e7\u00e3o do colesterol. Os sequestradores de \u00e1cido biliar - n\u00edveis mais baixos de colesterol LDL (mau) - \u00e0s vezes s\u00e3o prescritos com estatinas - geralmente n\u00e3o s\u00e3o prescritos sozinhos para baixar o colesterol. n\u00edveis mais baixos de LDL (mau) colesterol s\u00e3o \u00e0s vezes prescritos com estatinas n\u00e3o s\u00e3o geralmente prescritos sozinhos para baixar o colesterol. \u00c1cido nicot\u00ednico - reduz LDL (mau) colesterol e triglic\u00e9ridos, e aumenta HDL (bom) colesterol - deve ser usado apenas sob a supervis\u00e3o de um m\u00e9dico. reduz o colesterol LDL (mau) e triglic\u00e9ridos, e aumenta o colesterol HDL (bom) deve ser usado apenas sob a supervis\u00e3o de um m\u00e9dico. Fibratos - principalmente triglic\u00e9ridos mais baixos - podem aumentar os n\u00edveis de colesterol HDL (bom) - podem aumentar o risco de problemas musculares quando usados com uma estatina. principalmente triglic\u00e9ridos mais baixos podem aumentar os n\u00edveis de colesterol HDL (bom) pode aumentar o risco de problemas musculares quando usado com uma estatina."
    }
]